<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://echo42null.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://echo42null.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-08-20T12:22:42+02:00</updated><id>https://echo42null.com/feed.xml</id><title type="html">echo42null</title><entry><title type="html">Day</title><link href="https://echo42null.com/untitled/2025/08/19/Post/" rel="alternate" type="text/html" title="Day" /><published>2025-08-19T00:00:00+02:00</published><updated>2025-08-19T00:00:00+02:00</updated><id>https://echo42null.com/untitled/2025/08/19/Post</id><content type="html" xml:base="https://echo42null.com/untitled/2025/08/19/Post/"><![CDATA[<h1 id="day">Day</h1>

<p>Spannend das mein letzter post, <a class="internal-link" href="/untitled/2025/08/17/Wild/">2025-08-17-Wild</a> irgendwie schon fast darum ging. Zu beweisen, dass wir Menschen gut sind. Dass Kapitalismus gut ist.
Dass ich die Verantwortung von Menschen und Gruppen übernehme ob wohl ich nicht zu denen gehöre. Es lange gewesen ist und es eigentlich nichts mit mir zu tun hat.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Untitled" /><summary type="html"><![CDATA[Day]]></summary></entry><entry><title type="html">Sind wir nicht weit gekommen?</title><link href="https://echo42null.com/untitled/2025/08/17/Wild/" rel="alternate" type="text/html" title="Sind wir nicht weit gekommen?" /><published>2025-08-17T00:00:00+02:00</published><updated>2025-08-17T00:00:00+02:00</updated><id>https://echo42null.com/untitled/2025/08/17/Wild</id><content type="html" xml:base="https://echo42null.com/untitled/2025/08/17/Wild/"><![CDATA[<h1 id="sind-wir-nicht-weit-gekommen">Sind wir nicht weit gekommen?</h1>

<p>Die letzten Tage war ich gerade in Norwegen unterwegs. Ich war am Hundehütten und diesen Auftrag fand nun ein Ende. Danach wollte ich nicht gleich wieder zurück, sondern noch ein wenig das Leben hier geniessen.</p>

<p>Dabei fuhr ich viel mit dem Auto herum. Richtig viel, da ich mal wieder ein meinem Auto übernachtete. Irgendwie fühlte es sich richtig an und aufregend. Auf der einen Seite etwas Geld sparen zu können für eine Übernachtung im Hotel. Auf der anderen Seite die Freiheit. Zugleich dennoch die Anspannung irgendwie was falschen zu machen. 
Was nicht ganz legales, je nachdem wo man ist. Ein wenig etwas kreativ, man muss mit dem Arbeiten, was man gerade bei sich hat. Der Tesla Model 3, macht dies schon etwas einfacher, da man den Camper Modus aktiveren kann. Man kann also rein die Klimaanlage laufen lassen ohne das man den Motor laufen lassen muss. Man ist aber zugleich nicht so unsichtbar wie dies vielleicht ein Model Y oder andere hätten. Da die Scheiben nicht getönt sind. Es ist auch nicht gerade super bequem, da die Hinder Sitzbank nicht ganz flach liegen lässt.</p>

<p>Den dem zweiten Tag. Suchte ich mir dann zufällig ein Platz im Wald. Irgendwie kam ich nicht mehr so weit wie ich vorhatte. Ich war wohl von der ersten Nacht noch etwa angeschlagen. Wusste aber nun bereits wie viel Akku ich vielleicht etwa brauche und wie schnell ich wieder zu einem Lader komme. Wie laut mein Auto ist, oder das ich vielleicht eher an einer kippe ein Stellplatz suchen sollte.</p>

<p>Gerade als ich mich meiner Gegend vertraut machen wollte, traf ich noch per Zufall einen Typen mit seinem Hund. Er war wohl gerade auf dem Spaziergang und hat seine Cabin hier im Wald. Wir standen da im Regen und sein Hund beschnupperte mich. Er sagte noch, ich solle die Seitenspiegel einklappen. Da es hier Kühe gibt, die könnte diese sonst kaputt machen.
Wir sprachen zwei drei Wörter, wobei ich mich wohl versprach. Klar ich log ihn nicht an. Ich schaute aber auch nicht auf meiner Sicherheit. Im Nachhinein hätte ich wohl lieber so was gesagt wie, das noch ein Freund kommt oder so. Dann wäre es klar gewesen, dass ich nicht alleine wäre. Einfach um die Sicherheit zu verbessern. Wobei dies vielleicht als Frau eher wichtiger ist. 
Ich parkierte leider auch nicht so, dass ich schnell flüchten könnte. Also ich hab Nase nach unten geparkt von der Strasse weg. Somit hatte ich eine Neigung für das schlafen und war eher flach. Lieder zeigte ich aber von der Strasse weg und könnte nicht einfach umsteigen und losfahren.</p>

<p>Im Wald suchte ich noch ein wenig nach Brennholz, dies wurde aber nichts. Es regnete schon denn ganzen Tag und es war alles nass. Es wurde auch bereits langsam Dunkel. Woran ich nicht so dachte. Ich richtete mich dann einfach im Auto richtig ein und machte mir mein Abendessen.
Als ich mich zum Schlafen legte. Merkte ich, dass ich es doch nicht so einfach hatte mit der Dunkelheit im Wald. Langsam kann man die Bäume nicht mehr erkennen und den Boden nicht mehr sehen. Ich kehrte mich auf die Seite. Auf der es noch Parkplatz gab. Somit hatte ich etwas mehr licht von dem Mond durch die Wolken und weniger die Bäume. 
So konnte ich mit viel Mühe mich beruhigen und doch langsam einschlafen. Ich schlief nicht viel. Wurde immer wieder wach. Da ich dachte, der Type könnte bald vorbeikommen. Er weiss, dass ich diese Nacht alleine hier bin. Er könnte mich ausrauben. Meine Reifen durchstechen oder sonst was. Ich kann nicht gut auf die Strasse sehen. Die Wassertropfen brachen das Licht von der Rückscheibe. 
Ich schlief doch wieder eine runde.</p>

<p>Zack wack, auf einmal spürte ich wie mein Auto sich bewegte. Ich drehte mich zurück auf die linke Seite, um aus dem Fenster zu sehen und nach oben. Da sah ich eine Fette grosse Gestalt. Ich dachte nur oh Gott. Es ist so weit. Es ist es nun doch schon vorbei? Eine zweite Nacht im freien und schon erwischt es mich? Mache ich so oft was Falsch. Nein
Ne, dass kann es doch noch nicht sein. Ich zuckte stark.
Es zuckte auch stark. Es bleib stehen die Gestalt. 
Kurz darauf leckte es weiter mein Auto, die Zunge floss über das Autodach und versucht die Wasser Tropfen zu sammeln. Ich sehe auf einmal mehr. Ich verstand auf einmal. Das ist die Kuh Herde.
Links und rechts standen welche und ich sie freuten sich über die klare Fläche von dem Auto. Und durch das, dass ich an der Neigung stand bleib es eher auf dem Auto liegen. 
Oh Boy, habt ihr mich geweckt. Ok. Was mache ich nun? Ich will nicht ein Verkratzt aus haben. So machte ich das Licht an und machte die Fenster auf und zu. Dies erschrakt die Kühe und Sie nahmen langsam mehr Distanz.</p>

<p>Ich war so aufgeregt und wach, so konnte ich indessen nicht mehr wirklich schlafen. Ich suchte mir mein nächsten Ieiskaffee und schaute zu wie die Kühe langsam in die Dunkelheit verborgen.</p>

<p>nun sah ich schon, dass es langsam heller wurde. Man kann die ersten Bäume vor der Wolken Decke erkennen. Ich packte die Sachen und fuhr weiter. Ich fuhr einfach tiefer in den Wald und dem Fjord runter in die nächste Stadt. Unterwegs machte ich noch gute Fotos von dem schönen Bergen im Licht.</p>

<p>Halte kurz an der nächsten öffentlichen Ladesäule, diesmal eine von nicht Tesla. Ach sind diese mühsam. Langsam, schwierig einzuschalten. Das Kabel ist schwer und schon eher missbraucht … egal. Ein paar kW gibt es, wohl etwa so 10.</p>

<p>Leider hatte noch alles zu. Ich wollte eigentlich Kaffee und irgendwie was zum Frühstücken. Ich fuhr dann einfach weiter. Als ich irgendwie ein Platz fand, um eine Pause zu machen und den nächsten warmen eiskaffee zu trinken. Merkte, ich bin gerade noch 2 km entfernt von der Fähre die so oder so nehmen wollte. Lass uns doch kurz schauen gehen, wann die nächste fährt und darauf zu planen.
Als ich angekommen bin, war da bereits ein Auto. Die Fähre nach Ålesund fährt gerade mal in 10 Min. Cool. Also nahm ich die Fähre.</p>

<p>Leider. Angekommen auf der anderen Seite fand ich kein Platz um kurz anhalten und durchzuschnaufen. Ich fuhr dann mehr oder weniger einfach durch bis in die grosse Stadt. Dort angekommen. Versuchte ich verzweifelt ein Parkplatz zu finden. Ich fand dann einen denn ich Max eine Stunde mieten konnte. Egal, die Leute schlafen wohl noch es ist noch nicht viel los. Gut dann gehe ich denn Leuten mit meinem Fahren nicht auf den Sack, obwohl ich angeschrieben bin als Ausländer.
Ich spazierte ein weing um her, und genoss es. Dachte über die Erfahrung nach und merkte wie es mich an.</p>

<p>Dass Bucht, <span title="There is no note that matches this link." class="invalid-link">  <span class="invalid-link-brackets">[[</span>  Zeiten der Erkennits  <span class="invalid-link-brackets">]]</span></span> erinnerte.
Weit wir eigentlich gekommen sind? Von den ersten Wikinger um die Jahren 1000. Die Welt und Wälder unsicher gemacht haben mit ihren Überfälle.</p>

<p>Die Könige von England und Co, die denn Handeln und das Aufbauen von Städten Aufbauenten. Das Reisen möglich gemacht haben, dass ich nun hier in Norwegen in einem Wald übernachten konnte. Ohne das “was” passiert ist.</p>

<p>Das Zusammenspiel von unserer Wirtschaft, dass wir mehr davon haben. Jedem etwas Freiheit zu geben, um damit zusammen mehr zu haben. Dennoch auch der Zwang mit der Zeit zu gehen. Neues zu erfinden um sich Gengen die Räuber und Co als Gruppe wehren zu können.</p>

<hr />

<p>Idee;</p>

<p>Bucht, wie die Leute dort die freiehietne lebet und dann die Technologie gekomen ist.. errienrte mich an
<span title="There is no note that matches this link." class="invalid-link">  <span class="invalid-link-brackets">[[</span>  Broken Money  <span class="invalid-link-brackets">]]</span></span></p>

<p>Staat, organisiertes Verbrechen, Mafia</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Untitled" /><summary type="html"><![CDATA[Sind wir nicht weit gekommen?]]></summary></entry></feed>